【甲一總決賽】南華輸波輸品輸唔起比賽！ 亞軍獎盃當垃圾棄場館

南華將亞軍獎盃遺棄在修頓室內場，並當垃圾般棄置。(蘋果日報)

甲一總決賽昨晚在修頓室內場上演第五場生死戰，東方龍獅最終以80:76擊敗南華，五場三勝制下連贏三場反勝3:2，奇蹟贏得冠軍。

南華衛冕失敗，教練李嘉耀在Facebook發文，將輸波責任盡攬上身，他說﹕「今季真是一個很大挑戰的球季，由上季不敗，直至今季失落銀牌、再失掉聯賽。被外界認為無論正選及後備都是有很好的球員在手的時候。這無形的壓力真的令人抖不過氣來。今季的失敗，由我來負上這個責任。我會好好記著2018這一年曾經贏過、輸過，現在最重要是之後怎樣行，最後亦感謝每位隊友對我這個考牌教練的信任，感謝教練團對我的幫助，我會繼續努力學習當一個教練，還有衷心多謝背後支持及鼓勵過我的人。」

雖然教練勇於承擔責任，但本報收到消息，指南華賽後將亞軍獎盃當垃圾般，遺棄在修頓室內場房間一個黑色放滿垃圾袋的垃圾上，最終由修頓職員將獎盃收起。記者嘗試向李嘉耀了解，他表示不清楚獎盃被棄事件。籃總主席陳瑞添接受查詢時，指對南華管理層有信心，相信他們不會這樣做，可能是球隊趕着離開而留下獎盃，亦可能是被其他人放入垃圾桶。

試下幫佢解話
「我地呢唔係最Top就唔要。踢波定係做人都要有𠵱種心態，先會有動力迫自己做得更好💪🏻」

玩具撚係咁上下水平

唔記得邊年應該要降班，但嘈嘈下可以取消降班就已經知香港足球有幾廢

暑假post